# Usuários e Senha

* UserName          Name     Password       Role
* user@vr.com.br -	user	-  user@123    -  ROLE_USER
* admin@vr.com.br-	admin -  admin@123   -	ROLE_ADMIN

# Teste de programação - VR Benefícios

Como parte do processo de seleção, gostaríamos que você desenvolvesse um pequeno sistema, para que possamos ver melhor o seu trabalho.

Essa solução precisa ser desenvolvida usando Java, mas não necessariamente a versão mais recente. Use o Maven também. Dê preferência ao Spring Boot como framework principal.

Fique à vontade para criar a partir dos requisitos abaixo. Se algo não ficou claro, pode assumir o que ficar mais claro para você, e, por favor, *documente suas suposições* no README do projeto.

Crie o projeto no seu Github para que possamos ver os passos realizados (por meio dos commits) para a implementação da solução.

Caso sua solução seja aprovada, você será avisado, e a empresa lhe informará os próximos passos.

Se quiser documentar outros detalhes da sua solução (como *design patterns* e boas práticas utilizadas e outras decisões de projeto) pode mandar ver!
Aliás, documente tudo o que você julgar necessário e interessante. 

Capriche também nos testes automatizados. Esperamos que a cobertura esteja alta. Mas, mais que isso: que os testes testem as classes de fato, e não apenas passem pelo código das classes que estão sendo testadas ;)

# Mini autorizador

A VR processa todos os dias diversas transações de Vale Refeição e Vale Alimentação, entre outras.
De forma breve, as transações saem das maquininhas de cartão e chegam até uma de nossas aplicações, conhecida como *autorizador*, que realiza uma série de verificações e análises. Essas também são conhecidas como *regras de autorização*. 

Ao final do processo, o autorizador toma uma decisão, aprovando ou não a transação: 
* se aprovada, o valor da transação é debitado do saldo disponível do benefício, e informamos à maquininha que tudo ocorreu bem. 
* senão, apenas informamos o que impede a transação de ser feita e o processo se encerra.

Sua tarefa será construir um *mini-autorizador*. Este será uma aplicação Spring Boot com interface totalmente REST que permita:

 * a criação de cartões (todo cartão deverá ser criado com um saldo inicial de R$500,00)
 * a obtenção de saldo do cartão
 * a autorização de transações realizadas usando os cartões previamente criados como meio de pagamento

## Regras de autorização a serem implementadas

Uma transação pode ser autorizada se:
   * o cartão existir
   * a senha do cartão for a correta
   * o cartão possuir saldo disponível

Caso uma dessas regras não ser atendida, a transação não será autorizada.

## Demais instruções

O projeto contém um docker-compose.yml com 1 banco de dados relacional e outro não relacional.
Sinta-se à vontade para utilizar um deles. Se quiser, pode deixar comentado o banco que não for utilizar, mas não altere o que foi declarado para o banco que você selecionou. 

Não é necessário persistir a transação. Mas é necessário persistir o cartão criado e alterar o saldo do cartão caso uma transação ser autorizada pelo sistema.

Serão analisados o estilo e a qualidade do seu código, bem como as técnicas utilizadas para sua escrita.

Também, na avaliação da sua solução, serão realizados os seguintes testes, nesta ordem:

 * criação de um cartão
 * verificação do saldo do cartão recém-criado
 * realização de diversas transações, verificando-se o saldo em seguida, até que o sistema retorne informação de saldo insuficiente
 * realização de uma transação com senha inválida
 * realização de uma transação com cartão inexistente

Esses testes serão realizados:
* rodando o docker-compose enviado para você
* rodando a aplicação 

Para isso, é importante que os contratos abaixo sejam respeitados:

## Contratos dos serviços

### Criar novo cartão
```
Method: POST
URL: http://localhost:8080/cartoes
Body (json):
{
    "numeroCartao": "6549873025634501",
    "senha": "1234"
}
Autenticação: BASIC, com login = username e senha = password
```
#### Possíveis respostas:
```
Criação com sucesso:
   Status Code: 201
   Body (json):
   {
      "senha": "1234",
      "numeroCartao": "6549873025634501"
   } 
-----------------------------------------
Caso o cartão já exista:
   Status Code: 422
   Body (json):
   {
      "senha": "1234",
      "numeroCartao": "6549873025634501"
   }
-----------------------------------------
Erro de autenticação: 401 
```

### Obter saldo do Cartão
```
Method: GET
URL: http://localhost:8080/cartoes/{numeroCartao} , onde {numeroCartao} é o número do cartão que se deseja consultar
Autenticação: BASIC, com login = username e senha = password
```

#### Possíveis respostas:
```
Obtenção com sucesso:
   Status Code: 200
   Body: 495.15 
-----------------------------------------
Caso o cartão não exista:
   Status Code: 404 
   Sem Body
-----------------------------------------
Erro de autenticação: 401 
```

### Realizar uma Transação
```
Method: POST
URL: http://localhost:8080/transacoes
Body (json):
{
    "numeroCartao": "6549873025634501",
    "senhaCartao": "1234",
    "valor": 10.00
}
Autenticação: BASIC, com login = username e senha = password
```

#### Possíveis respostas:
```
Transação realizada com sucesso:
   Status Code: 201
   Body: OK 
-----------------------------------------
Caso alguma regra de autorização tenha barrado a mesma:
   Status Code: 422 
   Body: SALDO_INSUFICIENTE|SENHA_INVALIDA|CARTAO_INEXISTENTE (dependendo da regra que impediu a autorização)
-----------------------------------------
Erro de autenticação: 401 
```

Desafios (não obrigatórios): 
 * é possível construir a solução inteira sem utilizar nenhum if. Só não pode usar *break* e *continue*! Conceitos de orientação a objetos ajudam bastante! 
 * como garantir que 2 transações disparadas ao mesmo tempo não causem problemas relacionados à concorrência?
Exemplo: dado que um cartão possua R$10.00 de saldo. Se fizermos 2 transações de R$10.00 ao mesmo tempo, em instâncias diferentes da aplicação, como o sistema deverá se comportar?